# GitComplex

Приложение GitComplex предназначено для облегчения работы с набором Git-репозиториев, как одиночных, так и проектов с подмодулями. Предоставляет наглядное отображение набора репозиториев, пакетное выполнение команд для выбранного множества, запуск внешних инструментов для них.

## Основные возможности

* Отображение проектов с подмодулями в виде дерева.
* Отображение набора одиночных репозиториев в виде списка.
* Индикация статуса репозитория (имеет изменения).
* Различные режимы выбора репозиториев, к которым будут применяться пакетные операции.
* Отдельные консоли командной оболочки для различных режимов выбора.
* Собственная история команд для каждой консоли.
* Запуск внешних инструментов для заданного репозитория:
  * работа с текущими изменениями;
  * работа с историей изменений;
  * запуск терминала в рабочей директории.

## Главное окно

![](image/MainWindow.png)

## Использование

Рекомендуется запускать приложение GitComplex в рабочей директории репозитория или её подкаталогах. Если приложение запущено в каталоге подмодуля, то определяется его основной проект (суперпроект), который также считается основным репозиторием для GitComplex.

### Настройки

Настройки GitComplex для основного репозитория хранятся в его каталоге `.git` в файле `GitComplex.ini`. Общие пользовательские настройки приложения располагаются в файле `~/.config/Molurus/GitComplex.conf` (путь может быть другим, в зависимости от дистрибутива линукс) или в разделе `HKEY_CURRENT_USER\Software\Molurus\GitComplex` реестра Windows. Пока не сделано редактирование настроек средствами GUI GitComplex, некоторые настройки придётся изменять вручную в файлах конфигурации. В частности, можно задать собственные внешние инструменты в общих пользовательских настройках в разделе `Service/Repository/ToolLauncher/Command`.

## Зависимости

* Qt 5.12.

## Сборка

Клонирование исходников GitComplex:

```
cd <clone_directory>
git clone --recurse-submodules https://gitlab.com/Molurus/Product/GitComplex/Complex/Total.git
cd Total
git submodule update --remote --recursive
```

Проектный файл CMakeLists.txt для системы сборки CMake располагается в `<clone_directory>/Total`.

Для сборки необходим компилятор, поддерживающий стандарт C++17.

Сборка:

```
cd <build_directory>
cmake <clone_directory>/Total
cmake --build .
```

Собранный исполняемый файл `GitComplex` располагается в `<build_directory>/application/GitComplex`.


#### Известные проблемы сборки


* Windows
  * Необходима версия MinGW-w64 GCC, в которой присутствует библиотека `std::filesystem` (например, из проекта [MSYS2](https://www.msys2.org/)).
  * Компилятор MSVC не собирает шаблонную магию [UPL\_CONCEPT\_REQUIRES](https://gitlab.com/UnifiedPointers/Library/UPL/blob/master/include/upl/v0_2/detail/internal/utility/concept.h).


## Статус разработки

Начальная версия, формирование базового функционала.
